<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Cibersegurança on Blog Ambisec</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/ciberseguran%C3%A7a/</link>
    <description>Recent content in Cibersegurança on Blog Ambisec</description>
    <generator>Hugo -- 0.144.2</generator>
    <language>pt</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Feb 2025 11:30:03 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/ciberseguran%C3%A7a/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Configuration Assessment: Otimizando a Segurança através da Validação de Configurações</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/o-que-e-configuration-assessment/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:30:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/o-que-e-configuration-assessment/</guid>
      <description>Desc Text.</description>
    </item>
    <item>
      <title>O que é um SIEM? Como ele pode proteger sua empresa?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/o-que-e-um-siem/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:30:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/o-que-e-um-siem/</guid>
      <description>O SIEM (Security Information and Event Management) é uma ferramenta essencial para monitoramento e proteção contra ameaças cibernéticas. Neste artigo, exploramos o que é um SIEM, como ele funciona, seus principais casos de uso e os benefícios que ele pode trazer para a segurança da sua empresa. Além disso, discutimos os desafios da implementação e como essa tecnologia pode ajudar na detecção e resposta a incidentes de segurança. Se você quer entender como um SIEM pode fortalecer sua defesa cibernética, este guia é para você!.</description>
    </item>
    <item>
      <title>O que é um XDR? Entenda a Evolução da Detecção e Resposta a Ameaças</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/o-que-e-um-xdr/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:30:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/o-que-e-um-xdr/</guid>
      <description>O XDR (Extended Detection and Response) é uma abordagem avançada de segurança cibernética que vai além do tradicional EDR e SIEM, unificando dados de múltiplas fontes para melhorar a detecção, investigação e resposta a ameaças. Neste artigo, explicamos o que é XDR, como ele funciona, quais são seus benefícios e por que empresas estão adotando essa tecnologia para fortalecer sua defesa contra ataques cibernéticos. Descubra como o XDR pode otimizar sua estratégia de segurança e elevar sua proteção contra ameaças modernas.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vulnerability Detection: Fortalecendo a Segurança com Wazuh</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/o-que-e-vulnerability-detection/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Feb 2025 11:30:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/o-que-e-vulnerability-detection/</guid>
      <description>Configuration Assessment: Otimizando a Segurança através da Validação de Configurações</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
